~ ADIY SAY ~
biasya nyaw, aplikasi yang kokoh itu dibikin 2 layer sumber data, yaitu [local] dan [remote]. 

- [remote] : ngambil data dari internet / api
- [local]  : ngambil data dari localStorage (SQLLite)

**BENEFIT :**
1. OFFLINE FIRST APPLICATION
2. PREVENT SERVER OVERLOAD 
3. NETWORK COVERAGE

> karna bikin nya kompleks, Sementara 1 layer aja ..

referensi untuk bikin: https://medium.com/flutter-community/offline-first-with-flutter-be1e8335d976